de pojęcie w tradycyjnej filozofii chińskiej oznaczające cnotę lub moc ma kluczowe znaczenie w taoizmie w którym jest to wewnętrzna natura przedmiotu istota tej rzeczy jej przeznaczenie de stanowi przejaw powszechnej energii dao w każdej jednostce rzeczy i zjawisku bibliografia